**2148. – Picris hieracioides** L. – Plante bisannuelle entièrement hispide, rude ; tige de 3-8 dm dressée, à rameaux étalés ; feuilles inférieures oblongues, entières, ondulées ou sinuées, quelquefois régulièrement pennatifides (P. PENNATIFIDA Jord.), //les supérieures lancéolées-linéaires demi-embrassantes ; capitules //en large corymbe, non //ventrus, à pédoncules assez courts ; involucre à folioles planes transversalement //plus ou moins hispides, les //extérieures étalées ou réfléchies ; akènes //longs de 4 mm environ, //faiblement courbés, //finement rugueux, à bec presque nul ; fleurs jaunes.
Espèce polymorphe ; varie notamment à corymbe resserré à rameaux dressés, à folioles de l'involucre presque spinuleuses sur le dos (P. spinulosa Guss.).
Champs, vignes, lieux pierreux des terrains calcaires ou argileux dans toute la France. – Europe moyenne et méridionale, Perse, Sibérie, Japon. = Juillet-septembre.